# gitlab-practice
Задание: решить задачу из двух частей и организовать структуру проекта на 
сервисах Gitlab.    


## Описание проекта

Данный проект состоит из двух задач. 
Подробное описание задач указано в [DOC.md](DOC.md)     

- .gitlab-ci.yml - используется для настройки непрерывной интеграции и развертывания (CI/CD) в GitLab. В этом файле определяются задачи (jobs), которые GitLab Runner должен выполнить.     

## Task-1
Проект включает в себя 1 сервис     
Структура
- main.py - скрипт выполняющий 1 задачу
- Dockerfile - текстовый файл создания образа Docker, на основе которого будет создан контейнер с запущенным скриптом main.py      


## Task-2
Проект состоит из 2-х сервисов: приложения и базы данных   

Структура
- app/main.py - скрипт выполняющий 2 задачу
- Dockerfile - текстовый файл создания образа Docker, на основе которого будет создан контейнер с запущенным скриптом main.py        
- app/requirements.txt - зависимости
- db/data - путь хранения данных PostgreSQL
- db/data - sql-скрипт, создающий базу данных
- docker-compose.yml - конфиг docker compose для определения и запуска Docker-контейнеров

